究竟做gym同返工點平衡

由於想避peak hour
所以都會返工前做gym
但係做完後
就攰到仆街
返工冇乜精神
攰上加攰
搞到第二日做gym個陣
個狀態差
究竟邊條仆街發明返工
我想好好發展興趣都唔撚得

揾份鍾意既工

我鍾意既工係兒子

做personal trainer

習慣咗如果朝早做 減低volume加強度
感覺上好啲

又未有料到可以教人

做地盤，唔洗去gym 房

放工逼自己做

前題翻工唔太攰／9點10點先放

你朝早做gym 同日就要好早瞓

做左幾耐？初初隔日做先囉

試下strong lift 5×5?
一星期三日

勞動唔動於運動

唔洗有料 肥過隻豬都可以話自己係trainer

自從有24/7，有幻想過早啲起身去

之前冇工返,一次去做兩粒鐘
而家返左工,放工去拿拿林做完1個鐘走人
返左工真係冇乜心機做咁耐

返屋企訓一陣再起身去做，避到半個peak。之後返到屋企12點零訓

peak hour去做
原本個半鐘做完
變兩個鐘都未做完

街頭健身
鐘意幾時操就幾時操
Pull up
Dips
Push up
Australia rows
Pistol squat
One leg hip thrust
L sit
複合性動作都夠曬練

而家9點10點就瞓

習慣左就可以，我而家每朝返工前都早一個鐘起身去anytime

唔想害人

lunch 做45分鐘

所以揀返工前做
但真係好撚攰

偷雞早走去做gym

有同事朝早會做完先返工 到lunch 時間再出去跑步

利申 : 文職

試過返通宵偷走去做gym

返工前去康文做 啱啱開門 冇咩人
做完個下會精神 返工又唔怕唔知醒遲到
攰就一定 早訓返會狀態會好好多

Lunch跑步？夠時間咩

唔知佢夠唔阿但工作會同佢有接觸
知佢日日都去跑步

做完尖竟然攰到仆街我做完好撚精神喎

唔介意得幾個字食飯其實夠
我都係lunch gym

放工做夜晚8-9:30
我間gym 9點先多人

返工前更加唔會想做
以前有諗過第時返工,6點幾起身去做到7,8點沖埋涼返工,好撚理想
現實係:屌你老味訓多陣好過

起碼90％嘅健身佬做唔到你講嘅全套………

問題就係gym房個度，你做運動係一個冷氣密閉空間，空氣不斷循環先會覺得好攰，但如果你係戶外玩，做完係好撚醒神，因為充滿新鮮空氣

做黎托咩

其實已經好易平衡..... 大把人份工又OT 又要湊仔都去到做gym

以前做展覽由朝搬到落晚同事收工仲成班去做gym

睇你有冇恆心啫
利申日日做完gym 先返工
做完gym 好精神

返工前做 做1至個半鐘 沖埋涼 仲有時間食早餐
唔做唔精神 我做足7日 放假都習慣左咁早去

留名學野

唔夠訓recover唔到又係on9
訓6個鐘ge人真係好勁

做野附近有康文健身室
lunch上去做45mins 之後買三文治食

首先你要唔ot唔塞車

你捱過咗呢一段「攰」既時期，
你會發現自己體力好左，
冇咁易攰

直接係gym rm番工，兩樣都平衡到

收工做完先番屋企
避peak hour 不如比貴小小join 私人
唔使排隊
有人用部機咪做其他動作先

24/7 夜晚10點先去做到11點幾走 沖涼訓教

你都on99 證明你根本為尖而尖
做尖不知幾爽 做完個人精神曬
利申番工前尖 放工後尖

番工前做應該會好精神WO
BTW 我係LUNCH 去做，LUNCH 個半鐘

首先我覺得應該先調好個身體先
如果你精神就算放完工都唔會頹哂

早D訓睇睇點樣

係喎，次次做完仲精神左
有時休息日之後果日會好攰好躁，但做完就會無左果種感覺

返工去做gym, 好多人都係咁

Join 24 gym room or 搵間貴啲嘅gym room

幻想用得幾好

做帶氧運動係會精神
但負重真係會攰到仆街

我通常1,3,5,6去做,放6點,7點去做做到9點左右硬食PEAK HOUR
或者食完飯,夜晚9-10點先做

係屋企買對可調重量啞鈴同一張健身櫈
夠玩大部份野啦bo
識人係屋企做都做到人地做gym咁
本身屋企做一日就一定慢過gum做一日
但計埋一星期六日都做到，加埋既訓練速度快過你係gum room只係做到2、3日都唔奇

星期六日做囉

睇番你放幾多點
我自己就一星期做3-4次運動
平日一至五 大約2-3 日係會放工即去做
做到10點先走 番去即訓又第日

睇你都未結婚
如果屋企有個老婆甚至仔女，呢個時間係要喺屋企食飯

事在人為，夠早訓加挨過一開始嗰段難挨日子就無問題

利申: gym重開之後暫時仲堅持到，十點半訓，五點半起身去做

通常收工返屋企食飯加hea陣再去，因為唔想帶咁多嘢返工同可以避開最多人個下，但再出去個下需要好大決心

但始終用機械訓練
有D係好過dumbbell
dumbbell姿勢要求高好多 好易無力頹左 做唔岩位

返工前做 理論上係最有力
睇下你想gym performance定work performance好d

做gym點解會影響到精神？新手？

個半鐘太耐啦，做多啲compund movement 其實可以半個鐘搞掂

咁應該ok 初頭係會唔適應 遲吓就ok架啦

我都鍾意做尖

之前收工做完唔知係咪抗奮
搞到成晚訓唔到
岩岩今個禮拜試早尖 真係好眼訓

淨係要早訓已經收左我皮
咩都戒到,係夜訓戒唔到

啱呀，事在人為

cns

lunch time夠長可以去做
你平時幾點訓先? 10訓我唔信冇精神
唔願意早訓去做尖即係代表你唔係咁鐘意尖啦

番朝九晚六 七點番到屋企食嘢 食完坐下休息下 9點開始gym做到10：30-11點 然後番去沖涼飲奶 12點1點訓

搵間peak hr都做到既gym
我就係成功既例子
收左工做一個鐘就走得

我都係早9晚6番工 實情每日都ot多少少比佢啦
830-620左右
之後番去食飯 避開高峰時段 9點操 操到10點半 拉埋筋 操兩個強度腹部
11點走 有時9:30/10:00 就操到12點
番去沖涼瞓又第日

我都係24/7 其實都係放工攰到西禁去做
唯有唔做太重 做輕d 做superset

6點半收工直接落公司樓下間gym 8:30做完去食飯
日日係咁已經慣左

做一個鐘就完嘅gym 其實都唔係好夠
上網睇過好多學術同成功健身嘅人
最基本都要75分鐘 每一組之間30-60秒
仲要拉埋筋
定係咁多位其實做gym唔拉筋 咁樣啲筋肉會好樣衰

樓下就有都幾撚爽

令做gym成為工作

個重點係唔駛排隊做姐

我就係講緊唔洗排隊做 你一嚟就做到嘅情況
要75分鐘 都未計拉筋

所以好處係如果姿勢好，其實訓練好d
因為啞鈴係自己會用最岩自己既方向同距離去做
同埋因為考驗穩定同平衡，所以提升肌肉控制能力

不過新手的話最好操機或者真係有個教練教你做啞鈴一頭半個月先自己做

一放工做會餓, 4點要食嘢打底

番工果陣鼠出去做

當你只做8個動作
組同組之間休息30秒-60秒
都要15-30分鐘係休息去做下一組
之前8*4 每個動作4組 一組45秒
好基本都要成75分鐘先完成一個gym
做super set嚟減時間另計 但都唔會次次操super set drop set

4點下午茶是常識吧

我試過六點去上康文署d on9堂
之後番工10點已經訓著

我覺得返工前做做完返工好有精神可能我強度唔大

但lunch time咪變相完全唔食得嘢? 操完先去食咁?

有時食完lunch多左時間仲可以去拉下筋
理論上一日操兩轉都得

轉工做炒股

做完沖個涼，個人仲精神左wo

係 我lunch time兩粒鐘

不嬲食飯時間做

臭唔臭

都幾爽 我就有1.5hrs

以前公司樓下P記做真係可以做到操埋沖涼再返去食飯

而家轉咗anytime要搭車去第二度做 應該無咩可能

唯有刷首抽

講咁多都係睇自己有幾鐘意 有幾大決心

一日兩轉我就唔得啦
一星期六日 每次兩小時包拉筋
即日唔拉對肌肉發展唔好

屌你惰性麻
幻想自己好似出名果啲bodybuilder 咁日日45點起身跑步開始做gym
不過真係要唔洗番工先做到

我通常食完飯返屋企先拉

公司有gym room

屋企人做完先返工

我做前拉5分鐘
做後拉5-10分鐘 唔拉好快打柴
睇呢到啲人講到做幾快 應該無乜點拉

加埋有小朋友仲難

投胎

同意，所以好多人係朝早跑步，夜晚先去gym房

我諗樓主想講收工人山人海有排輪

如果返得早同返得遠呢

可能人哋高層有埋沖涼房

有少少樣同身高就得，見mk p記嘅pt都係咁

唔知你點解會攰 應該愈操愈精神
不過我慣左收工後去操 愈操愈精神
一星期返六日工 收工後操兩個幾鐘 一星期六日
操完搭車個陣仲有精神睇書 返到屋企有時間再撚下結他

真心 我做完好精神
所以又入去做多轉
再做完又精神咗 又再入去做
上年入去做而家都未出得返黎

睇黎師兄同我一樣都係無限精力

好彩lunch 兩粒鐘同公司有得沖涼

夠時間recover?
訓得6個鐘

做gym同返工唔難平衡
難在同時要買餸備餐
要自己煮自己食

冇晒私人時間唔辛苦咩

呢半年轉新工訓得5-6個鐘 成日諗呢個問題

一星期做4日 閒日兩日周末兩日 我朝早7點仲可以上堂 8點番工
夜晚早咗做完gym 11點沖埋涼仲有個幾鐘 學下嘢打下機都得

你就好。。。我事前dynmaic stretch 10分事後yoga45分。。。
唔拉筋會縮
利申： burpees 150+calisthenics 各部份。。。

你要早啲訓先得
訓少2個鐘去尖都爭好遠

唔知你地嘅所謂運動係咪盡晒力。。。
我好奇點解可以事後冇事
我burpees 150 後立即做 calisthenics 30分鐘每動作休息30秒
Pullo up 除外（1.5分鐘）
之後拉筋45分鐘已經gg。。。

去健身室小兒科。。。俾過力威操初初都係操到氣絕之後都適應到
而家係永續力竭

人地份工就係做尖 點同

最緊要唔好有種諗法係想就去唔想就唔去
諗下今日做完邊part 聽日要做邊part
久而久之就唔覺做gym用你好多時間

LUNCH 係公司附近搵GYM ROOM
返到黎再食LUNCH

利: 有同事都係用LUNCH 時間去做GYM, 但本身佢係SALES, 加上公司好FREE, 無所謂

冇人發明返工，就唔會有健身室俾你做

半個鐘搞掂？

求指教

日日做gym唔辛苦，辛苦係我迫完返到屋企個gym
都仲要等班玩手機既人坐係度做完佢個“一組”

應該係掛 冇跟開教練都係自己操下
最近試緊AR-7 7set x 7 raps x 7 sec rest 之後加磅做 6set x 6 raps x 6 sec rest 再加磅做 5set x 5raps x 5 sec rest 但係通常後兩set既後幾下都要gym buddy幫手 目標係做5個動作 但係做3個就冇咩力 後兩個就做少啲

上星期六操完胸星期日操完腳 今日對波同對腳仲係酸到仆街
起身都仲係好攰 番工去地鐵站行樓梯簡直係想死
我擔心係自己訓唔夠 每日都只係訓6個鐘

Quit之後用一兩年考健身教練同操fit入行

12碼6日工照操 行屍走肉咁

返一放二就平衡到

一模一樣

你係未來既我？

朝八晚五、尖、night school、家頭細務
每日訓到5粒已經偷笑

唔好計得咁盡得唔得？
其實我講就一個鐘姐，實際計埋換衫、拉筋、沖奶都要75分鐘啦
講小左15分鐘00秒對唔住呀
我係想講我唔駛排隊等做機姐，如果要排隊等真係做成兩個幾鐘

減輕重量
組與組之間休息30秒以下, 離心動作耐啲
做嗰時唔會用哂奶力, 但撕裂肌肉個效果都好好

我lunch time 去做兩個鐘
之後返公司食嘢同攤抖，呢個routine 無咩問題

6點幾收工8點先返到屋企

咁咪臨訓前去做

做完頭幾個鐘好精神，後尾慢慢就眼訓
食完lunch訓一陣

發覺好多人無家庭負擔
可能都係好生仔居多

長期咁樣唔掂的。。。我都調整中
經常傷。。。
有拉筋都死
唔明啲鬼佬乜乜100日1年2年transform 係咪唔駛做／學校成績0分。。。
（之前2 3 4 5 月8 9月就真係早放後操2小時瞓好多個鐘，日日可以操到
又懷念又唔想又封城咁）

時間短d 強度高d都得既

其實係飲食問題

做gym都係兩個鐘嘅事 點會無私人時間
你瞓覺都係8個鐘

係屋企真係方便好多。除咗啞鈴，我係人天花整咗粒爆炸鑼絲裝咗個滑輪做下拉。

一路食煙，一路睇電視做都得。

唔拉筋真係唔得

可能我係gym度玩 封城嗰段時間就冇咩操 個個師兄都落曬公園做運動
加上疫情就更少人用啲設施 最多都係做下pull-up
鬼佬普遍高大啲 操既重量重過亞洲人 食都食得多過我地 可能所以咁就易大隻掛
你睇下啲黑人就知 隨便操下啲肌肉就炸出嚟咁

平時4點收工做 10-11點瞓 #YUP#

我係講緊純做+休息
你要計埋換衫就另計啦
除非你下下練爆發 1rm
你操肌肥大 同普通操 一個鐘內做哂你嘅動作（無人爭機計） 咁你都唔係操好盡姐

返工前做會好攰
你做得耐一定要早訓

例如我朝九晚六
星期一：9-10練舞
星期二：7-830重訓有氧
星期三：7-830重訓有氧
星期四：8-9練拳，10-1130重訓
星期五：8-9練舞，10-1130重訓
星期六：2-3練舞
星期日：6-7練拳

通常星期四五12點一返屋企就訓
因為星期一同六個隻舞好輕鬆當休息日

你唔熱衷於健身啫
利申：晨操 操六日 返sales日日企都好精神

我真係未結婚
7-7:30食完飯 8點就出發

收工時間去p記同冇做冇分別,成班垃圾機霸坐喺度玩電話

男人老狗沖涼要幾耐

唔係個個都呢個時間食飯
我屋企11點先開飯

做Bench/dumbell Press 8rm x3
做Deadlift 8rm x3
做Squat 8rm x3
一set 連rest time大約 2-3分鐘, total 9set 就大約30分鐘

咁樣基本上全身大肌肉都練完30分鐘已經會攰, 新手一星期三次，老手一星期六次
之後rest day/比較攰/有時間嘅日子再慢慢Tune 你想練嘅肌肉

Join間屋企腳程10分鐘既gym

星期一至日都係530am做gym
早訓就得，10點半訓
番工番9-5

公司有冇gym room? 見有公司同事lunch會做左gym先食飯

宵夜？

做gym咪就係私人時間..........
唔通你私人時間打機 我又問你冇哂私人時間唔辛苦咩？

有時做夜左想早訓就唔食
我屋企個活動時間有啲唔正常
11點叫好撚早 3點正常訓較時間

帶shirt衫西褲皮鞋皮帶麻煩

247放工做，weak is choice

返工攰就唔攰但日日好眼瞓

但係Physio眼中personal trainer係咩都唔識
連唔同exericise嘅indication同precaution都唔知
Physio對眼好好多 問題出現之前都已經觀察到warning
sign，做曬special test

最好笑係有D yoga instructor扮曬ABC講英文 其實係中學Bio黎

搵份office有gym room嘅工

幾多點放工？

做gym先
攰咪唔番工

如果早一個鐘放工應該會好好多

食煙嚴重影響做Gym
血管都難生好多
認真做就一定要戒煙

公司有gym room 可以沖涼

銀行工 早極都早唔撚到
大隻啲媾下同事

合理
同埋打機真係有啲哂時間
依家都係間唔中一兩場就算
睇下片又可以飛住睇 做下其他嘢啲時間仲好洗好用

可以分化練
其實同gym一模一樣
calisthenics 都係有漸進式超負荷
如果你覺得個動作好難咁咪調整動作難度
例如拉力帶輔助引體/ 雙腳掂地下做引體
跪地掌上壓 /離心掌上壓之類
覺得易咪負重 /改變動作節奏 / 增加下數/增加組數
/調整動作難度 單手掌上壓單手引體之類

做地盤，跟車咪得

依家市場多左physio做埋personal trainer
希望班p記mk仔快d收皮

我都係。。。
每日150burpees
＋
星期1 膊
星期2 3頭
星期3 背
星期4 腰
5gg
6唔知，得就無限輪迴
腳不能操，burpees 已令我隻腳好粗有線條。。。
他日會練pistol 同其他超難嘅動作

唔想老咗好似啲廢老咁
我爸之前文革大6做苦工，練得1身好肌肉（奇在冇嘢食嘅年代，腰22吋，佢後生着到我姐條褲。。。身腳就非常大同有紋，好似刃牙咁。。。）
而家廢肥老
日日9up
乜都靠我

做雞 又有蛋白質補充

自己做老板？

如果係我唔洗返工都唔會得

自己唔量力而為 怪份工

Peak hour真係逼撚過街市 完全唔知點做

我都係唯有weekday早啲起身做 5/6點開始做個零兩個鐘
做完沖個靚涼8點鐘岩岩好出門口返工
夜晚早啲訓 再loop

Lunch做，同搵啱program
你返工仲做bro split一定唔掂，做push pull leg要做六日個每次一個鐘到搞掂但我操唔到咁多日，我做upper lower 1.5 hour 4x per week handle到，自己仲有做其他運動

份工ot到仆街，做唔做真喺要睇自己willpower，有朋友返工九點返到夜晚十二點放都會去24/7操陣先返屋企

Being weak is a choice

利申: 每晚9點半做到11點

人哋放2個鐘飯咪可以囉

Non peak 時去公司gum房做，做完上番去做嘢

Home gym

下? 好唔健康喎，做幾多運動都補唔返，食物要4小時消化

仲要可以730食完飯，你係學生? 以前喺公司7pm先走架

6點準時收工 公司又近屋企

嘩，咁正? 不是mgr grade/senior level?

小薯

都好丫，好多office工話知你係小薯定大薯都要7~8pm走先至唔會俾人眼望望

阿諾舒華辛力加話佢全盛時期都係每日訓六個鐘
仲要返地盤

份工係返shift要輪下夜更 個生理時鐘亂曬先難平衡...

見到好多都話要早訓先keep到做gym習慣
咁玩埋美股果班點算

白天工作，晚上做gym，假日批判

做健身教練

同行

其實商用冷氣都會抽鮮風。。。只不過唔係全鮮風姐

做完gym先精神喎，除非你前一晚打過飛機或者扑完野

其實PT做general fitness 問題不大
但部分無料PT當自己係醫生愈唔識嗰啲愈自大

最叻就話人呢樣有事嗰樣有事，目的嚇人叫人買堂。大佬呀，就算我真係有事，拎舊錢去睇醫生睇物理治療好過

幾多點？gym room 好近？

做啲無咁chur 既唔得咩

廢肥佬

peak hour 一定唔去gym
weekday 1800-2200 去黎把撚

朝早做尖嘅師兄
你地會唔會食少少野先去
定係一起身就直接換衫去做
做完先輕輕鬆鬆沖埋個涼再食完早餐先去返工

搵份放閒日嘅工

聽講Personal trainer有讀Sports science
Sports therapy master
好好奇係mud 9黎
佢地好似講到同醫院嘅Physio一樣咁

你似無相關知識....

Peak hour share玩咪得囉
咁大個人係咪開口問人都唔得呀

有無人一日操兩轉？
第一轉唔夠時間，放工再操

唔會啦
咁做其實好豬兜
事關神經系統係會有爆煲點
操完返工 放工再操多轉
小小休息時間都無

建議食半條energy bar先去

首先你唔好覺得自己攰唔得
你其實係精神上攰姐